let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Cosa sono le biotecnologie per la salute?",
        answer: "D. L'uso di vari strumenti migliorare la diagnosi, la prevenzione e il trattamento delle malattie",
        options: [
            "A. L'uso di chimica per produrre medicinali",
            "B. L'uso di macchine per produrre energia",
            "C. L'uso di organismi viventi per produrre beni e servizi",
            "D. L'uso di vari strumenti migliorare la diagnosi, la prevenzione e il trattamento delle malattie"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Quale di queste malattie può essere trattata con la terapia genica?",
        answer: "B. Fibrosi cistica",
        options: [
            "A. Diabete tipo 2",
            "B. Fibrosi cistica",
            "C. Raffreddore comune",
            "D. Covid"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Cos'è un organismo geneticamente modificato (OGM)?",
        answer: "A. Un organismo creato tramite manipolazione genetica",
        options: [
            "A. Un organismo creato tramite manipolazione genetica",
            "B. Un organismo cresciuto in laboratorio senza modifiche genetiche",
            "C. Un organismo che vive solo in condizioni artificiali",
            "D. Un qualsiasi organismo"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Qual è l'obiettivo della clonazione terapeutica?",
        answer: "B. Creare cellule staminali per trattare malattie",
        options: [
            "Creare un clone genetico di una persona",
            "B. Creare cellule staminali per trattare malattie",
            "C. Copiare il DNA di un organismo per scopi agricoli",
            "D. Nessuna di queste risposte"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "La PCR (reazione a catena della polimerasi) viene usata per:",
        answer: "A. Creare copie di un DNA ",
        options: [
            "A. Creare copie di un DNA",
            "B. Sequenziare un genoma completo",
            "C. Analizzare l'RNA",
            "D. Tutte le risposte sono corrette"
        ]
    },
{
    numb: 6,
    question: "Cos'è una cellula staminale?",
    answer: "A. Una cellula che può differenziarsi in vari tipi di cellule",
    options: [
        "A. Una cellula che può differenziarsi in vari tipi di cellule",
        "B. Una cellula che produce anticorpi",
        "C. Una cellula che si trova solo nell'embrione",
        "D. Nessuno di queste risposte"
    ]
},
{
    numb: 7,
    question: "Cos'è la CRISPR?",
    answer: "B. Un sistema di editing genetico che permette di modificare il DNA",
    options: [
        "A. Un virus che modifica il DNA umano",
        "B. Un sistema di editing genetico che permette di modificare il DNA",
        "C. Un tipo di antibiotico usato in medicina",
        "D. Nessuna di queste risposte"
    ]
},
{
    numb: 8,
    question: "L'insulina prodotta mediante biotecnologie viene utilizzata per trattare:",
    answer: "A. Il diabete di tipo 1",
    options: [
        "A. Il diabete di tipo 1",
        "B. La leucemia",
        "C. L'epatite C",
        "D. Tutte le risposte sono corrette"
    ]
},
{
    numb: 9,
    question: "Le tecnologie di sequenziamento del DNA sono utilizzate per:",
    answer: "A. Leggere la sequenza completa del DNA di un organismo",
    options: [
        "A. Leggere la sequenza completa del DNA di un organismo",
        "B. Creare organismi geneticamente modificati",
        "C. Aumentare la produzione di proteine",
        "D. Nessuna di queste risposte"
    ]
},
{
    numb: 10,
    question: "La terapia genica mira a",
    answer: "A. Riparare i geni difettosi nel DNA di un paziente",
    options: [
        "A. Riparare i geni difettosi nel DNA di un paziente",
        "B. Aumentare la produzione di anticorpi",
        "C. Iniettare cellule staminali per rigenerare i tessuti",
        "D. Nessuna di queste risposte"
    ]
},
{
    numb: 11,
    question: "La clonazione riproduttiva è utilizzata per:",
    answer: "A. Creare una copia genetica di un organismo ",
    options: [
        "A. Creare una copia genetica di un organismo",
        "B. Creare una copia identica di una cellula ",
        "C. Generare cellule staminali",
        "D. Nessuna di queste risposte"
    ]
},
{
    numb: 12,
    question: "Quale tra questi è un esempio di applicazione delle biotecnologie nella salute umana?",
    answer: "B. Sviluppo di farmaci biologici come gli anticorpi monoclonali",
    options: [
        "A. Produzione di alimenti geneticamente modificati per migliorarne il gusto",
        "B. Sviluppo di farmaci biologici come gli anticorpi monoclonali",
        "C. Creazione di tessuti vegetali per scopi cosmetici",
        "D. Tutte le risposte sono corrette"
    ]
},
{
    numb: 13,
    question: "Cosa sono gli anticorpi monoclonali e come vengono utilizzati in medicina?",
    answer: "C. Anticorpi creati in laboratorio per trattare malattie come il cancro o le malattie autoimmuni",
    options: [
        "A. Anticorpi prodotti in laboratorio per combattere infezioni batteriche",
        "B. Anticorpi sintetici utilizzati nella diagnostica delle malattie genetiche",
        "C. Anticorpi creati in laboratorio per trattare malattie come il cancro o le malattie autoimmuni",
        "D. Tutte le risposte sono corrette"
    ]
},
{
    numb: 14,
    question: "In che modo le biotecnologie vengono utilizzate nella produzione di vaccini?",
    answer: "B. Utilizzando virus modificati geneticamente per produrre antigeni nei laboratori",
    options: [
        "A. Creando vaccini a base di batteri vivi per stimolare la risposta immunitaria",
        "B. Utilizzando virus modificati geneticamente per produrre antigeni nei laboratori",
        "C. Produzione di vaccini attraverso la fermentazione di batteri non geneticamente modificati",
        "D. Tutte le risposte sono corrette"
    ]
},
{
    numb: 15,
    question: "Cosa sono le CAR T-cells e come vengono utilizzate in oncologia?",
    answer: "B. Cellule del sistema immunitario modificate geneticamente per attaccare specifici tumori",
    options: [
        "A. Cellule tumorali modificate per combattere altre cellule cancerose",
        "B. Cellule del sistema immunitario modificate geneticamente per attaccare specifici tumori",
        "C. Terapie basate su anticorpi monoclonali per distruggere i tumori",
        "D. Tutte le risposte sono corrette"
    ]
}
];